Eksperimentui atlikti buvo gauti įvairių rūšių mėsos Ramano spektrai: kiaulienos, jautienos, vištienos ir kitų rūšių. Šių medžiagų spektrai buvo sužadinti naudojant 785 nm lazerinę spinduliuotę ir 500 mW galią. Spektras užregistruotas spektrofotometru su 4 \si{cm^{-1}} skyra. Vienas iš tyrime naudojamų mėsos (jautienos) spektrų pavaizduotas \ref{fig:raman1} pav.

% Figure
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=10cm]{img/jautiena.png}
  \caption{Iliustracijoje pavaizduotas jautienos Ramano sklaidos spektras.}
  \label{fig:raman1}
\end{figure}

Tyrimui gauti 596 skirtingi ištirtų medžiagų matavimų failai (detaliau žr. \ref{tab:MeatTable}~lentelėje). Kiekviename iš jų pateikti suvidurkinti 200 spektrų duomenys. Atliktų matavimų Ramano spektro poslinkis svyruoja nuo 4000 \si{cm^{-1}} iki 100 \si{cm^{-1}} ir duomenų faile yra išreikšas per 1020 atributų.

% Table
\begin{table}[ht!]
\centering
\caption{Tyrimo duomenų (įvairių rūšių mėsų) Ramano spektrų kiekiai.}
\begin{tabular}{cr}
\noalign{\bigskip}\hline\noalign{\smallskip}
Mėsos rūšis & Spektrų kiekis \\
\noalign{\smallskip}\hline\noalign{\smallskip}
Antiena      & 160   \\
Aviena       & 80    \\
Jautiena     & 134   \\
Kalakutiena  & 24    \\
Kiauliena    & 56    \\
Veršiena     & 114   \\
Vištiena     & 28    \\
\noalign{\smallskip}\hline\noalign{\smallskip}
%Iš viso      & 596    \\
%\hline\noalign{\smallskip}
\end{tabular}
\label{tab:MeatTable}
\end{table}

